%@metapost:4trireccercleexo28.mp
\compo{1}{4trireccercleexo28}{1}{Sur la figure ci-contre, $RST$ est un
  triangle rectangle en $S$ et $M$ le milieu du segment $[RT]$. Le
  cercle $\cal C$ de diamètre $[SM]$ coupe le segment $[RS]$ en $I$,
  le segment $[ST]$ en $J$ et le segment $[RT]$ en $H$.
\begin{myenumerate}
\item Montre que la droite $(SH)$ est la hauteur du triangle $RST$
relative au segment $[RT]$.
\item Montre que le quadrilatère $SIMJ$ est un rectangle.
\end{myenumerate}
}